# fem1-rozovyk-js-hw5

### Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
   Екранування в програмуванні необхідне для коректної роботи з рядками. Скажімо, якщо рядок у подвійних лапках і містить частину в подвійних лапках (наприклад, цитату), то внутрішні лапки треба заекранувати через зворотній слеш, щоб програма правильно зрозуміла, де початок, а де кінець рядка. Те ж саме стосується одинарних лапок, а також ряду інших спецсимволів.


